[又贏]世貿裁定中國向小麥及稻穀農產品提供過度補貼

世貿裁定中國向小麥及稻穀農產品提供過度補貼
01.03.2019 10:28

美國早前向世貿組織投訴中國過度補貼農業，有違中國加入世貿時的承諾，世貿一個解決爭端的專家組發表報告，駁回美方有關中國粟米補貼政策的投訴，但就裁定中國在2012至2015年，向種植小麥及稻穀的農民，提供過多補貼，而有關補貼已在爭端機制啟動前結束。美國貿易代表萊特希澤說，世貿的裁決證明中國提供過多農業補貼，減低美國農產品出口到中國的機會，呼籲中方盡快恢復履行加入世貿的承諾。中國商務部的聲明指，對世貿專家組未能支持中方，關於小麥及稻穀最低收購價政策補貼水平計算的主張，感到遺憾，強調農業是關係到國計民生的基礎產業，政府對本國農業提供支持，保障農業收入，維護糧食安全，是各國的通行的做法，亦是世貿規則允許。

中方一尊重世貿規則，將認真評估專家報告，根據爭端解決程序妥善處理，積極維護多邊貿易體制的穩定，繼續以符合世貿規劃的方式，促進本國農業發展。